沙呂小校長認遊學團費存私人戶口 教育局跟進

有報道指浸信會沙田圍呂明才小學在舉辦澳洲遊學團過程中疑有人挪用公款，過去7年將部分款項存入私人戶口，教育局證實已收到投訴正跟進。該校校長薛鳳鳴今早(5日)召開記者會回應，批評相關報道完全失實，強調校方收取的遊學團費只用於學生學習開支、師生機票、住宿，交通及通訊之用，絕對不存在舞弊、挪用公款或有人收受利益。該校校監曾家石表示，校董會已聘請核數師審核相關遊學團帳目。

薛表示，校董會授權由家教會處理相關遊學團的財務安排，當中港幣費用會用作支付機票、服裝等開支，而澳元費用則用作支付當地支出，並於出發前2天才向學生收取，然後鎖入學校夾萬，出發時由不同老師攜帶，抵達當地後隨即支付部分予當地學校作學費。

她解釋，家教會曾於2011年討論過開設外幣戶口處理遊學團所收取的澳元款項，但由於開戶手續繁複，家教會無時間處理，故採用「零用現金」方式處理。她稱，用剩外幣餘款會鎖入學校夾萬，現時約有3萬多澳元，前任及現任校監均知悉有關安排，亦有試算表來記錄遊學團的外幣開支，該試算表她亦有看過。

惟薛承認，曾將部分澳元存入一名老師的外幣戶口，讓其支付澳洲當地租車或預約活動時繳付訂金，強調並非將收取到的整筆款項悉數存入，「有啲係代支完入返落去，唔係將啲錢寄存喺佢度，係一個轉帳，直出直入。」但薛承認，將相關款項以零用現金方式處理手法不夠好。曾家石則稱，他與前任校監絕對信任薛校長對遊學團的財務安排。

根據《教育規例》第64條，每間學校的校監均須備存適當的帳目；在任何合理時間內，提供帳目及與帳目有關的任何憑單予教育局常任秘書長或任何督學查閱；及保留帳目及憑單不少於7年。所有學校收入，均須存入以學校名義開設的有關銀行帳戶內。教職員遇到任何牽涉私人利益或可能影響自己在公事上的決定情況時，必須以書面形式向校董會申報，以免出現利益衝突。

廉政公署回覆東網查詢時稱，根據政策一般不會評論個別事件，若接獲貪污投訴，如有足夠資料，必定會按既定程序依法跟進。

校長薛鳳鳴承認有將部分款項存入私人戶口。(楊耀登攝)

大把供應商回佣 興趣班遊學團書商進貢
認真查好多校長老師會出事